習近平上海視察 高鐵沿線300公尺所有企業於放半天假

習近平31日下午將到中國上海視察，傳出上海警方要求高鐵沿線300公尺內兩側企業人車全部淨空，強調「如不配合，後果自負」。
據美國自由亞洲電台（RFA）報導，上海公安局發出緊急通知，要求「高鐵沿線300公尺兩側所有企業於今日(31日)12點起全部放半天假，辦公場所內不得有人辦公，所有場地地面不准停放車輛，所有客戶地面車輛全部駛離」並且強調如不配合，後果自負。
許多在高鐵沿線上班的網友，紛紛在《推特》上貼出這份「緊急通知」，並酸「據說全世界第一男子天團馬上蒞臨上海」、「迴避，肅靜，皇帝出巡了」、「大大來上海，你們讓開」、「人民是他的大敵」、「5年前還鼓吹不封路」。（即時新聞中心／

古代皇帝出巡都係差唔多 好正常

幾時黎香港睇下

挑, 7.1 嗰排都冇得放啦

ICC唔比返就爽，果三間外資行一定狂小

淋病出巡，沿線300公尺公司放假半日

but no pay

返屋企做咪得